# 【维基链技术部2019年03月份月报】
##应用
+ 维基时代App v1.2.0已发布：
+ ①维基时代国际版上线，提升用户友好性
+ ②维基时代钱包更换新节点。
+ ③维基时代：任意第三方应用可调起维基时代统一签名接口，进一步提升开发者友好性。
+ ④维基时代“发现”版块上线，用户可体验基于维基链的各类DApp
+ ⑤用户行为数据统计计划上线，对进一步优化用户体验有着至关重要的作用

+ 维基时代App v1.2.1待发布：
+ ①“活动天地”版块开发完成，用户可针对维基链线上线下活动及圈内话题在此讨论
+ ②WaykiNumber Guess、一键发布数字资产开发完成，后续用户可在“发现板块”体验
 
##T2D2:
+ 1、开发者激励计划：官网激励计划页面上线，开发者可在此查看该计划详情和开发工具。（100%）
+ 2、为海外开发者团队提供智能合约开发技术支持（100%）
+ 3、智能合约Web版IDE开发完成，开发者可便捷部署智能合约，进一步提升开发者友好性（100%）
+ 4、WRC20标准确定（100%）
+ 5、新区块链浏览器：原型设计进度 70%


##公链：
+ 1、修复离线签名SDK的kotlin版本打包未将三方依赖库打包进去的问题；
+ 2、和知道创宇安全评审团队进行了当面交流沟通了安全评审流程和最终汇报结果；
+ 3、 升级签名算法以提升签名的性能，经测试签名验证加速达到5倍以上！（100%）
+ 4、限制rpc接口的sigstr参数防止传入过长数据。(100%)
+ 5、 增加Lua合约在内存使用方面的燃料计算，防止内存资源的过度使用。(30%)
+ 6、 维基链节点程序支持其它Linux系统（Ubuntu 14/16/18、CentOS 7）(100%)
+ 7、 账户免激活（兼容 RegID），提高安全性（40%)
+ 8、 重构“防止交易重放攻击”模块，去除不必要的500块最近数据在本地硬盘存储，同时通过改变数据结构把重复交易检查性能提速15倍！

##下月工作计划：
+ 1、维基时代App v1.2.1发布：
+ ① ”发现“版块上线五款应用：WaykiNumber Guess、一键发布数字资产、WaykiMan、养鱼、通盈 。
+ ② “活动天地”版块上线，便于用户针对话题讨论
+ ③”学院“版块上线，用户可在此查看维基官方动态及区块链技术知识。
+ 2、智能合约Web版IDE上线，用户可便捷发布智能合约
+ 3、 增加Lua合约在内存使用方面的燃料计算，防止内存资源的过度使用   
+ 4、 账户免激活：兼容 RegID，账户可以不用激活即可发起转账（100%）
+ 5、 多重签名支持：支持普通交易的 M-N 多重签名，提升多方参与交易的安全性，满足更多的应用场景。
+ 6、 开发自动化测试框架 ，提升测试效率（100%）


# 【03月29日周报】

## 上周工作总结
### 应用建设
### T2D2建设
### 公链建设
+ 修复离线签名SDK的kotlin版本打包未将三方依赖库打包进去的问题；
+ 和知道创宇安全评审团队进行了当面交流沟通了安全评审流程和最终汇报结果；

## 本周工作规划

# 【03月22日周报】

## 上周工作总结
### 应用建设
+ 维基时代：维基时代APP V1.2.0发布
  + 国际版上线（100%）
  + 钱包更换新节点（100%）
  + 任意第三方DAPP可调起维基时代统一签名接口，进一步提升开发者友好性
  + “发现”版块上线，后续应用正在开发


### T2D2建设
+ 第一场《区块链学前班》线下培训成功举办（100%）
+ CTO陈晓东在CSDN平台直播分享《区块链技术架构与应用架构》，共119人参与直播答疑环节
+ 完成Baas平台智能合约链上数据查询接口 （100%）
+ 为海外开发者团队（WaykiMan）提供智能合约开发技术支持（80%）
+ 确定智能合约IDE 开发方案，前端开发中（50%）
+ WRC20标准的智能合约demox持续优化

### 公链建设
+ 解决golang钱包库投票接口相关问题（100%）
+ 升级签名算法以提升签名的性能，经测试签名验证加速达到5倍以上！（90%）
+ 重构“防止交易重放攻击”模块，去除不必要的500块最近数据在本地硬盘存储，同时通过改变数据结构把重复交易检查性能提速15倍！（100%）
+ sendtoaddress/sendtoaddresswithfee 相关 bug（检查流程、错误信息）（100%）
+ 将 原来共用的CTransaction类拆分为普通交易、合约交易两个类实现，来提升模块化和代码可读性（100%）
+ 将维基链的节点程序移植到其他 Linux 系统（已完成移植到 Ubuntu 18.04）（50%）
+ Jenkins+pytest+allure接口自动化测试框架用例继续编写，已完成Account、Block、Transaction模块的测试用例（40%）

### 本周工作规划
+ 维基时代：一键发布数字资产项目开发完成
+ 维基时代：猜数字项目启动
+ 维基时代：持续跟进维基时代新需求
+ 维基时代：应用中心对接第三方应用
+ 优化区块链浏览器原型
+ 官网新增”开发者激励计划“的页面上线
+ 开展第二场《区块链学前班》线下培训
+ 完成接口自动化测试用例的编写
+ 整理coind的编译脚本以便更好的支持子目录编译



# 【03月15日周报】

## 上周工作总结
### 应用建设
+ 维基时代：完成钱包更换新节点 100%
+ 维基时代：Ios Android更换新的钱包签名库 95%
+ 维基时代：任意第三方DAPP可调起维基时代钱包进行支付，开发进度 50%
+ 维基时代：友盟埋点100%
+ 维基时代国际化：前端开发已经完成，正在测试70%
+ 维基时代：完成与前端对接，分红数据的迁移工作,实现的新的分红计算方式并完成校验。


### T2D2建设
+ Web钱包浏览器插件正式版本 v1.0.0发布
+ 区块链浏览器优化改版：原型设计 40%
+ 为海外开发者团队提供WaykiMax提供智能合约开发技术支持（30%）
+ 维基时代PC端管理后台活动天地UI界面的编辑（100%）
+ 修复维基链节点升级时测试链区块链浏览器出现的bug (100%)
	
### 公链建设
+ 对维基链的节点程序上所有交易设置了交易小费最小值限制(100%)
+ 定位测试链全网所有矿工停止挖矿问题，并且修复相关逻辑后重新部署后全面恢复测试挖矿。(100%)
+ 修改golang离线钱包，对所有交易字段进行参数有效性检查。（100%）
+ 修改golang版离线钱包接口和测试样例 100%；
+ 对维基链的节点程序交易的签名长度做限制检查。（30%）
+ 完善jenkins+pytest+allure自动化测试框架，可以一键从jenkins构建到出测试报告 （10%）
	
### 本周工作规划
+ 维基时代合约发布，转账，投票等功能开发
+ 维基时代：国际版对接部分英文资讯接口完成
+ 维基时代钱包: 支付接口开发测试完成并上线
+ 区块链浏览器优化改版
+ Baas平台智能合约链上数据查询接口 
+ 《区块链学前班》第一期线下培训正式启动
+ 搭建自动化测试中心框架及数据库
+ 自动化测试框架前端开发


# 【03月08日周报】

## 上周工作总结
### 应用建设
+ WTB 3.0 所有模块开发测试完成，已顺利上线，优化版本将在12号完成
+ WTB 3.01开发进度: 后台接口开发60%，应用内消息推送40%，UI调整50%埋点40%，支付中心,NSL银联支付对接40%，整体进度 50%
+ WTB 3.01电竞数据拉取和数据处理 50%
+ 维基时代钱包更换新节点，整体进度 40%；
+ 维基时代活动天地: 前端H5页面开发完成， 前后端接口联调中，整体进度 40%；
+ 维基时代国际版: 前端H5页面开发完成，前后端接口联调中, 整体进度 50%。

### T2D2建设
+ 维基链与志愿者协作开发的浏览器钱包插件测试完成, 上线公测版本v0.1.0；
+ 维基链与CSDN达成商业合作关系，CTO陈晓东将于3月21日受邀做客CSDN技术直播；
+ 简易版智能合约部署调用工具开发完成；
+ 与链客达成合作, 针对开发者发布8篇维基链技术文档；
+ 入驻链客问答区, 针对维基链相关技术问题，与开发者进行友好互动。
	
### 公链建设
+ 搭建自动化测试框架: 已完成开发原型图设计, testlink配置和项目搭建；
+ 部署主网链分叉实时监控服务, 并能实时发送预警钉钉消息, 已通过本地测试, 待部署到服务器；
+ 完成智能合约API自动化测试框架合约部分开发（待联调）；
+ 区块链浏览器优化改版: 现有区块链浏览器分析对比报告及需求收集  80%；
+ 定位并解决lua脚本循环相关的bug 100%；
+ 修改golang版离线钱包接口和测试样例 100%；
+ 增加 json rpc 接口"getminedblocks"以支持对挖矿情况的监控 100%；
	
### 本周工作规划
+ WTB 3.01开发测试完成, 按时并上线；
+ WTB 3.01电竞数据拉取整理完成 100%；
+ WTB 3.01电竞管理后台功能开发完成 100%；
+ 维基时代钱包更换新节点完成 100%；
+ 维基时代英文版开发测试完成 100%；
+ 维基时代活动天地开发测试完成 100%。



# 【03月01日周报】
## 上周工作总结
### 应用建设
+ WTB 3.0 首页、赛事列表、首页轮播数据的结构调整及联调，开庄详情列表数据整合完善   100%
+ WTB 3.0 体育账户本地钱包充值、提现及其记录列表，游戏账户充值提现 100%
+ WTB 3.0 绑定手机号，上传头像，修改登录密码 ，划转以及划转记录 100%
+ WTB 3.0 多语言开发  85%
+ WTB 3.0 原生接口联调  95%
+ WTB 3.0 合并代码到测试环境  100%
+ WTB 3.0 对接外包联调管理后台功能需求   70%
+ 支付中心：支付管理、交易明细、NSuLong支付 100%， NewSansi支付 95%，游戏支付流水 95%
+ 维基时代钱包相关功能开发，完成了锁仓数据的同步功能，及每月锁仓收益计算算法的kotlin实现 80%
+ 设计自动化测试框架原型图  50%，编写自动化测试框架代码，已完成web前端home页面、后端路由编写
+ 球探数据拉取（ 英雄联盟）   100%
+ 修复维基时代后台钱包节点未及时同步的问题 100%
+ 猜数字游戏技术与产品原型对接  100%
+ WTB 3.0 的测试 40%

### T2D2建设
+ 测试Web插件钱包，测试出18个bug, 推动修复了10个bug
+ 开发简易版智能合约部署和调用工具（50%）
+ 海外开发者社区技术支持，开发者问题答疑，开发者中英文文档维护更新
+ 输出技术文档2篇，用于发布至链客社区

### 公链建设
+ 部署公链回滚检测服务 100%
+ 修改合约接口相关的bug，并同步更新合约接口文档  100%
+ 梳理WaykiChain交易类型及其处理逻辑文档。40%
+ 公链合约API自动化测试框架合约部分开发  90%

### 本周工作规划
+ 搭建WTB 3.0的测试环境
+ 完成WTB 3.0功能，并通过测试，达到上线标准。
+ 完成电竞数据拉取（dota2、 王者荣耀 、守望先锋）
+ 完成内部RPC接口调整与优化
+ 完成支付中心后台管理与外包的对接，对接新的支付渠道(WTB-F)
+ 完成对外发布的维基链web插件测试版
+ 定位并解决lua脚本循环相关的bug
+ 完成简易版智能合约部署和调用工具
+ 完成公链合约API自动化测试框架合约部分开发，输出对接文档
+ 完成技术笔记文档8篇+问题10道，用于发布至链客社区；输出视频教程相关问题20道，用于发布至维基时代讨论区
+ 完成Chrome钱包的插件测试
+ 完成自动化测试框架原型图
+ 完成维基时代英文版本的开发
